# Infra

Извлечение именованных сущностей и построение графов отношений

Приложение доступно по [ссылке](http://158.160.27.72:7475/browser/).

<center>
<img src='static/graphs.jpg' width=700>
</center>

Проект посвящен извлечению графа персонажей серии книг о Гарри Поттере.

## Состав команды:
- [Русинова Залина](https://gitlab.com/ZalinaRusinova) - исследовательская часть, бэкэнд
- [Холодилов Артем](https://gitlab.com/artctv) - бэкенд, развертывание приложения, настройка github actions

## Компоненты архитектуры приложения
Ниже представлен скетч архитектуры приложения.
<center>
<img src='static/Schema.jpg' width=700>
</center>

- `Database` хранит в себе записи экспериментов для разных моделей NER;
- `Parser` собирает данные с сайта https://harrypotter.fandom.com/wiki о персонажах книги о Гарри Поттере
- `ML model API` сервис - инференс NER модели;
- `Data Provider` записывает данные в графовую базу данных Neo4j;
- `Neo4j` - графовая база данных, которая хранит информацию о именованных сущностях и их отношениях;
- `Minio` - s3-хранилище, где хранятся датасеты, модели и другие артефакты;
- `MLflow` - трекер ML экспериментов и интерфейс реджистри ML-моделей;
- `Label Studio` - сервис для разметки тестов для задач обработки естественного языка.

## Запуск приложения

Все компоненты упакованы вместе и управляются с помощью `docker-compose`. смотреть по ссылке [`docker-compose.yml`](docker-compose.yml). 

**Чтобы запустить приложение:**

```
docker compose -f docker-compose.yml --profile production up --build
```